成日自己一個去行山

有無人都係咁。。。。

自己一個行自由d

可以約埋一齊行

利：絲

一個人原來都可以盡興

多了人卻還沒多高興

自己一個行埋富士山，有乜問題？

係自由d ge

有d真係一個唔夠膽行
同埋。。。腳架自拍唔夠靚

我hehe

有咩山啱毒行俠

師兄自己行山好撚危險㗎，死咗都無人知

釣魚翁幾好 幾靚

難唔難行

每次出發都有同屋企人講低架la

試過自己行玉桂山

我一路人行路添啦

我都係，難度高又唔敢一個行
易行行得多又無癮

唔難，慢慢行又多補給。

之前行過。。。要用屎忽落山

我。
聽日諗住 馬山 或 大帽山

我都搵緊

真呀。。。same same易行又無癮 但又好想行山

以前會一放假就自己行
但後尾擔心太比陽光照太多皮膚變差
所以索性唔行

我已經唔理塊面由得佢爛

以為自己出咗post

btw 唔介意的話 可以一齊行呀

哭撚佐

我都想有人同我行山

有棍絲？

一齊la

樓豬可以開番個gp 如果唔介意我非gay同超新手

唔係搵食 男女gay唔gay無所謂。。。但開tg grp好似要2個人先開到grp???

我都係
自己一個行慣
聽日行麥理浩1-2段

我星期一打算去青山

唔係想嚇你 但有識嘅人一個人行山行咗好多年 但有日走咗 行山其實都危險 有伴好啲呀

因咩事
毒撚無朋友搵唔到伴

唔介意的話 可以一齊行

成日自己行，一路行一路自言自語

我都試過去濟州行山用屎忽落咁濟
人地d阿朱媽仲要著高踭鞋
Btw外國有meetup page好興一齊去行山
唔知香港普及?

試過自己一個德國行山
諗返起其實幾好彩平平安安

今日先一個人行完山
最危果次應該係一個人行吊手岩，執返條命繼續自己行

次次都呃屋企人話同朋友行，然後晌朋友WhatsApp group 講低去邊度行就算，反正佢地無人想行…

唔介意我慢腳就ok ga la

吊手岩呢d真係好恐佈

其實我都好慢架

一個人行山自己顧自己進度 其實唔錯 馬鞍山都幾適合

咁就岩la

無棍

好啊 但新手

琴日行完去萬宜水庫，行返出去果陣個天越行越黑

我都係 成日都即興 鐘意快又得 慢又得 唔洗睇路線 行幾長都得
有次想單刷蓮麻坑礦洞 好難行 差d收皮

跟D叔叔行山團啦,都係各有各行,不過有咩事會有照應

留名
已經獨行咗好幾年，去親旅行可以嘅話都會搵山獨行

我都想行

想同絲行山

樓主開谷？

留係荒野唔會驚咪得

萬宜水庫… 我西灣亭出發過浪茄去到東壩，以為好快出到大路搭巴士，所以無晌東壩無上的士走人

結果行到 P哂K 先行完西貢萬宜路
又係一個惡夢

我係由西貢碼頭行入去，之後行返出去西壩已經黑尻哂好彩有架的士唔係我都唔知點行返出去全黑得自己一個

會一個人行夜山
自己行山唔洗就人或者人地就你
當然會揀返d好熟既線先單挑

富士山喺日本只係level六十左右
有個level 99叫「大無間山」

針草帽

有咩問題

自己一個

行左四大徑，青山，魚翁，昂坪

諗住搵日行埋蛇尖

我都想行
但未行過唔敢自己行

成日自己行

因為想慢慢行感受下大自然，同frd係做唔到，佢地太急太chur

佢地完全將香港果種急促節奏帶埋上山，對我黎講係幾辛苦

唯一唔好處就係無人幫手影相打卡

Btw 明天會自己一個行靈會山，可以相認下

依家班00後係咪真係咁撚廢？

最鍾意獨行
唔洗夾其他人節奏，行得更輕鬆

六七十歲阿伯日日上山都未驚

有冇戴bra絲陪我行

可以呀有無人入？？？想入ge add左我tg 先

嘩。。。。。。好驚架wo自己一個

我自己帶腳架

黎緊都想挑戰哂三尖

唔中意電話相既質感

ching 自己行會帶咩裝備

好過無la....要用黎留念ma

唔係廢，佢地可能無咁大膽

有。通常行下行下，孤單一人就過左一世
悲微又無存在感，淒涼又空虛

呢個真呀 想停就停 想坐就坐。。。再開支可樂係山頂飲

陪你行喇

我嚟緊都諗住自己行山

城門水塘好行，搭車方便，多樹唔曬，風景OK

不過好撚多馬騮

畢業之後冇朋友 所以咁耐以黎都未行過山

早幾日先去完

旅行都自己行

去旅行自己行山真心勇。。。人生路不熟

大學嗰陣成日同fd/跟人行啲chur山 行得多有經驗
依家做廢青就成日自己行
本身係因為毒撚搵唔同fd一齊先自己行
但自己行得多左 覺得自己行仲開心

好簡易啫,仲好行過香港果D

但外地唔知有無咩野生動物

有時都只係想有個人一齊行下。。。。

咁又冇去到咁荒蕪頂多遇到嘅都係吸血痴住唔走嘅蟲

有 跑山

試下搵d低難度 或者搵fd行左一次enjoy下先 之後自己再行

師兄🙇🙇🙇

我以前都睇過d行山出事既新聞
好多姦劫案就係咁發生
就算係兩個女仔一齊行都出事

從碼頭入好型

可以約埋一齊行

利：巴

好憎一大班行山嗰啲人

條唔已經窄
又嘈又阻住哂
去到啲休息嘅地方
成班人霸撚哂啲位

我呢排都係

成日有朋友喺朋友gp 想約一齊行， 但一約嘅話 6 - 8人走唔甩。

見呢排山上面通山都人多到開 party 咁，所以全部都婉拒咗。 自己一個人行見到前面有 幾十中無罩 休息/開 party 都可以隨便改路行其他冷門小徑。

防曬是最好的護膚品

一個人去過 智利 阿根廷 行山 算唔算

香港無試過一個人行

有冇好地方推薦？
利申毒到未行過山 想自己行下

自己一個行我覺得冇咩問題 唔使咁介意wo

連登有愛

珍 太多人又唔好
但一個人有時又唔敢行啲有啲難度既路

難嘅反而唔驚約人，落手爬同爆林多嘅路線我又唔信會有一班開 party 。

不過接返落大徑之後嘅位通常又係 party line ......

香港都有可以呑野豬嘅大蟒蛇

唔好少覷風險

未行過山一路都好想試吓去行
但又得自己一個完全唔敢

我第一次自己行山 係行港島徑個d

巴打tg係?
想入gp

想試既話去之前做下功課
早d出發 做足準備 應該都ok

帶夠水 帶乾糧 帶糖

tg me hugo1991

最好帶埋尿袋著番對行山鞋

間唔中都一個人行
自己行可以調節速度 唔洗追人或者等人
鍾意又可以慢慢睇下風景影下相
不過通常自己行都唔會去太遠

一個人行除咗要帶夠水之外
最緊要手機down定gps行山地圖
如果唔係 蕩失路就

我一直係一個人行山。有咩問題？

次次自己一個人行

最刺激暫時係馬鞍山，有冇路線推介

試過一個人行西貢差d入左結界收唔到訊號,最後天黑前搵到條馬路行返出去搭車

真心要dl定gps地圖 再cap下人地介紹行山路線既相

一條友開頭行都有plan路線,後尾唔睇地圖見路就行
行到5點幾見太陽就快落山開始唔對路,即刻加快腳步睇下行唔行得返出去

有時見到d樹枝掛住人地玩野外定向既絲帶,跟著行應該冇死

講低身後事？

一齊行？

會一個人行, 不過只行大路. 死咗都有人知吖

以前行山, 會掛刀喺腰.
而家多咗人行,唔敢掛

行開邊

好少同人行
會拖我進度

行山最驚遇到狗

same here, 一個行都幾正，好feel

一人行山撚

我都係 仲會著人字拖

好孤單

行山就咪掛住打卡啦

係 行google map都會有street view的路

自己一個行好爽
幾點出發又時都得，又唔駛約埋，專登早起身或者磨到幾點集合
行行下轉行第二條路線又唔駛同人討論

係好多時影唔到啲打卡相既，唯有唔好要求咁高，叫山上面啲師兄師姐幫幫手

個d造作相最憎
企係個三角測量站扮撚哂野咁
寧願要個環境的靚相

跌親無人知嗰啲
你組下團啦

一個人行啲難道低
路況明顯有條路嘅山徑先敢行
難果啲留返多人先行

識人做消防,成日屌柒好似你哋呢啲太睇得起自己,咩都唔驚但冇安全意識又冇料到嘅人

消防又點？大撚曬？ 你量力而為就得，唔係下下都可以約到人，佢地要屌wfc

一個人鍾意幾時出發
去邊行幾快行幾遠都得
好free

一個人行水浪窩真係辛苦到暈

有段時間
鐘意一個人行呢條路線

簡單又多人行，真係有咩事都應該有得求救
去到咸田灣又可以食啲野坐陣再去

離線 行山地圖app

《香港遠足路線》

maps me 香港+外國

只要有gps 就算電話冇訊號冇上網
都知道自己身處位置

可以約埋一齊
我真絲

最擔心係扭親腳，有蛇/蜂，其他都冇野驚

一個人行開300m左右，郊游為主，平日行多。
有興趣可以約一齊行

樓主係咪開tg group?

相約人行難度高

我岩岩琴日行完 我係新手 我著普通波鞋去 跣到呢
對手損晒 青山沿路上沿路新落著普通波鞋係無問題
但唔好係青山上 良景落 我琴日就係第一次咁行
行左7個鐘 跣住落山

個個月都自己行山 又有乜好怕wo

行開d咩山？可唔可以Join?
利申：絲

我最驚狗

怕寂寞lol

載住耳機慢跑冇咁寂寞
不過琴日行城門水塘發現除左我之外都係一大班人行山

係。。。長期見到人地一大班人。。。。我就得自己一個

上馬鞍山 行極都仲有樓梯 辛苦死

以為係自己覆緊

可以約我

樓主TG係？

好少行山想試下但驚自己一個行會出事

自從自己行左一次後就上癮了

尋日行完九龍坑山。體能差，行到要死頂咁。

同人行怕耽誤大家進度。

真由屋企行去山腳只要15分鐘
成日一個人行 來回3個鐘搞掂

我都成日自己行玉桂 快靚正

自己一個人行喜瑪拉雅山

個PO有好多絲打想比樓主呃西屌

要搵到個同自己差唔多既人 就ok la

九龍坑山有好多樓梯 可以試下練氣 或者對自己嘅體能有幫助

其實獅子山邊到起點邊到終點，易唔易行？
重來冇上過，想試下。

自己行
因為怕死
所以次次都行同一條路

我都係聽多，未行過

多數慈雲山上 獅子山郊野公園塊牌係起點

自己通常行夜山多
多好多嘢睇 尤其香港啲山咁近城市

新手第一二次最好跟人行行熟啲路先
跟大路行唔怕蕩失路
係怕你無體力行
同埋量力而為 尤其係巴打 唔好死要面
見過好多男人死頂 最後面青口唇白咁坐係到發吽哣

講咁多 其實都係想揾人一齊行山

今日好好天
可以去行下

行緊雞公山
1點8左右近山頂見到有個絲打著藍衫又係一個人行
我落山佢上山
好想識

我呢輪開始咗獨自行山

係咪得我一個諗錯，以為係灣仔

量力而為同做好資料搜集先
次次都遇到有人上到頂唔識路要問人點行返落山
一係就一家大細有老人家有細路 個細路/老人家行到咁上下就話好辛苦好難行唔想行

一個人行自由啲 舒服啲
但記得要帶充足補給
用行山地圖唔好用google map嚟行山
Share location失咗蹤都知去邊度搵你
拎多支行山杖 防野狗又好乜都好

我試過玉桂山落鴨脷排
一家大細見條路斜 用屎忽落山 結果落咗一半就已經無體力
夾住係中間 上又無力 落又驚
最後我去埋燈塔返嚟 佢哋仲同個仔係到妹下妹下
真係唔好人去你又去 尤其突然行山撚
揀啲易行嘅山攞咗個感覺先仲好
為打卡而去唔會行得開心

我依家個個星期都去行山
但我係整廢果d 行鶴嘴 千島湖 同埋城門水塘
下星期行大浪西灣

但我其實極畏高 平衡力又差
想知點樣冇咁畏高
其實係因係畏高 所以平衡力差腳震

想join TG了

自己一個行過獅子山 大東山 大帽山 浪茄 東壩
獨遊台灣花蓮 太魯閣 三仙台 合歡山
一個人鍾意留係座山幾耐都得
睇埋日落 見到星星影夠相就走
可惜既係要set腳架自拍好攰
係咁跑黎跑去

我都係畏高撚

搭朗豪坊電梯腳軟嗰種

上鳳凰山 又無乜嘢

可能行山個景闊啲

無咁容易畏高

咁我唔驚朗豪坊 我仲跳過skydiving
我係驚落山上山冼腳 跟住成個人跌落山崖
所以每行一步 都好撚驚
越驚越腳震越震就平衡力越差

8點幾了
可能相認唔到

日夜都有自己一個行, 一個人行山影相好爽可以影幾耐都得, 不過係有啲危險

鴨脷洲排近幾年好出名好多人去, 搞到利東個巴士站時不時有消防車出現上山救人, 去之前做好資料搜集先, 唔好淨係掛住睇人哋啲相無睇真長度時間高度補給撤退點路況呢啲參考資料

好撚正
好懷念以前一個人行山既日子

有幾唔開心？
自由自在，同大自然神交，正撚到

好短但係難行

咁撚大個人，驚閪咩

有無平日行山想組隊

每個人抖既量都唔同, 一齊行真係好煩

我都好畏高。。。。唯有集中精神望住地下行

其實果度坐住個籮柚落都一定落到山
唔明點解要call消防

反而鐘意跑山
好想搵人一齊跑
當練心肺
行上跑落
成日見d鬼佬跑得好型

好想操到果種境界

見d人裝備下下都係hoka+salomon
見佢地好靈活咁跑好想join佢地

跑山真係搞唔掂。。佢地跑落山勁靈活

好多香港人都有跑
但佢地下下4-6個都齊人咁
上次停低撞到佢地
佢地自己都係不斷咁跑練翻嚟
跑山隊好型
連登都有跑山隊嘅話幾好

等你搞番隊連登跑山隊😎😎😎

明明成地碎石又高又低
我要一步一步望真D咁落
唔明點解佢班友好似睇都唔洗睇直接衝落山又唔會跣腳

我都想知點做到咁，要練幾耐先做到呢個境界

絲打你有無著行山鞋
以前我著運動鞋成日跣同隻腳好攰
換左對salomon就舒服好多
沙石都唔驚
裝備好緊要 玩山野運動

可以
不過我都好廢唔係好夠耐力

我行兩步樓梯都喘氣

咁你體能真係弱dd
要做下運動

著行山鞋
不過係最cheap雞既decathlon
但已經係著最大friction果種
今日落山左右腳都各扭一扭
好彩腳踝夠力唔洗扭傷

行完紫羅蘭加孖崗之後好憎樓梯

聽日放假，想行海洋公園同南朗山有無人想一齊

唔敢，啲野豬好恐怖

近我同埋未行過
但要開工不了

我係住香港仔又咁岩放假先想去
假日一定多人過旺角

decathlon d料唔多好
真心我開頭都係著decathlon
但比個fd引左我去買salmon
就翻唔到轉頭
袋同鞋係最緊要
行得舒服背脊又舒服好緊要

東涌友, 成日一個人行大東、鳳凰、昂坪、老虎頭、大澳
一個人行就返自己Pacing係爽ge，不過通常都係同FD行過一次之後先會自己行
今日先東涌-->昂坪-->鳳凰-->伯公拗-->東涌，用左4個鐘

差唔多錢想買對哥倫比亞
D款靚D

都行得好快下

大家行山真係要量力而為，今日見證成隊消防員上山救人...真係睇見都登佢地辛苦

行左好多次 想試下D新路線, 但一條友又唔想離職大嶼山

我唔係住東涌。。。。反而我一個人唔想入大嶼山個邊好遠

好慘。。。。。要帶咁多野上山。。。相反呃ot個d

係咪有tg gp

今日行完

同問

一架E22已經直接打到彩虹村啦
入西貢好易
仲要唔洗搭鐵

南區想行鴨脷排
但好似有一定危險一個人唔敢

好似講左好耐都無人開
不如真係開返個啦

呢期紅日, 我又驚好多人

好易
來回頭零鐘搞掂
一枝750ml水夠哂做
回程大把巴士要唔同區

以前單身個個星期自己一個人行
試過遇野狗俾狗咬傷腳踭位.慢慢撐多20分鐘出返大路call的上醫院
幾次行碎石路輕微拗柴 不過都捱得完行程
行小徑擘林擘到迷路要退返出原路
衛4段井欄樹上飛鵝山長天梯行到腳軟，而且個景幾靚都無人係身邊共享

數最難忘係有次北潭涌上東壩 再去浪茄出西灣亭走人 去到浪茄見有個200磅肥仔一路係我前面20-30米行緊.之後我爬佢頭，後尾我連續兩三次停低飲水時，個肥仔都追返上嚟停低，又偷望我飲水。於是我問佢係咪無水，佢話 自己帶咗兩枝1L水點知都唔夠飲。 我個陣都得返300ml水，唔係多，自己都係細啖20-30ml濕濕口就算。好心借俾佢飲，仆佢個街，呢個肥仔嘅吸水力好似我㩒咗馬桶個去水制咁一野吸晒啲水走。一啖飲撚咗我200ml。
但我見佢又行到面青青就暈咁款，扶住佢行埋上西灣山。一人一啖飲埋最後100ml。由於無水又行得慢，最後吹風坳出西灣亭基本上係天黑晒摸黑行。
我諗唔係我幫佢，個日消防應該要多一次出動紀錄。

自己行山真係要量力而為同帶夠水啊。

我住好近, 交通唔係問題
係怕行落鴨脷排果段姐

+1

有，有無人想一齊行

以為自己開左post

爬爬文 搵我tg

冇架 我都畏高 冇得救 除非做腦手術

一樣

我自己行山最驚真係驚狗

笑左所以我自己行都會帶多D,寧願重D好過慳住飲

其實都好易
最難係落返巴士站果段
不過依家有人綁左繩上落都唔難

係呀, 野豬你唔搞佢都冇事 (今朝見2隻好可愛)
D狗就真係唔知佢想點

慣左，約人需要被拒絕的勇氣。你有無?

野豬成日見到一家大細係度 其實真心好得意 狗就。。。。。。

成事了？ 我搵搵

浪茄上西灣山係幾吃力，我唔覺意都飲哂d水，好彩好快落到士多補給
西灣亭走就無得補給

狗有咩問題 仲得意wo

齋上頂定落埋到燈塔度先，如果落埋燈塔，來回750ml少得濟喎

行山見到d狗好恐怖wo

所以女仔可以搵我一齊行
Tg: hugo1991

野狗呀

前日有個外國人帶兩隻德國狼狗行山 好得意

夠啦

依家唔知 我之前夏天行1.5L+500寶礦力都唔夠

可能我果陣秋天仲有少少凍

條隊排到去天水圍未

我

利東上玉桂山明明就有3條路
左面有條簡單d
中右都棟左個牌話崎嶇難行
中間好耐以前已經有繩 其實係有幾個位斜d
右面今年有人加繩上去 仲要好幾個位都挷植物
同埋個條路已經好多轉角位都踩到禿哂
假日d人係都要選擇個面捉繩落

就係因為佢哋少行山
心諗行山可以有幾難
最後咪仆曬街
我自己麻麻地捉繩上
因為揸到繩芯好似有啲霉
都係捉石上算
個個都落哂力係條繩到
遲早出意外

Lol 你係短褲絲打？

狗牙嶺

睇過片。。好似好危險咁一個人唔敢行住

我唔係呢~

你紅字巴？

系

自己行通常一星，去旅行都係咁行 有時想靜下，唔想講野就會自己行

我見你差唔多上到頂但氣都唔喘
Btw 我係個黃衫巴

邊係啊 喘到傻咗
太耐冇行 體能差咗喇
Hi 巴打

運動場封左 太耐冇跑搞到我都肥哂
所以想行山操返多少
找個路線一齊練下？

上年年尾都好鍾意一個人行山
因為約Friend行又要約又要諗佢地體能
不過只會行麥徑同衛徑
就算閒日都多人行
就算出事都好快有人會經過見到

有次班朋友突然話join我行山
水浪窩去獅子亭
一早講明勁長勁辛苦
都係要join
結果佢地都係行到屌晒老母

一個人行爽 一齊行想停低構下圖都無時間

我不嬲都係一個人行山

去獅子亭算好行
果次我一個人行水浪窩向獅子亭方向
中途有幾個師奶見我行到好攰
又開始夜
建議我行心花坑搭車去沙田走
話心花坑條路一轉上去就係
但D石級行到懷疑人生

都冇話唔得嘅
啲朋友好難約又要就程度

蛇尖都易行 景靚 不錯

長嘛 我自己行應該5個鐘內（雖然都唔係特別快）
同佢地行咗7個鐘
佢地真係行到好攰

一個人只行熱門路線
出事冇咁易失救

兵黎？

一睇就知你係高階啦
突然有點擔心
我留個tg@ etwtwwt
有興趣一齊研究下

我都中意跑山 不過係新手
但要搵番自己差唔多程度一齊練
我麥4-5 連埋休息用左5個鐘
有次麥6去到麥10就用左6個鐘

呢幾日行山d人多過市區

4,5連休息5個鐘已經好勁

麥4真係咁多段黎講最辛苦 個陣行下跑下咁 前面有個師姐都跑緊山 佢都係行上跑落 咁我有時都揸下流攤 上完啲石級諗住行下回下氣 點知佢逢行完啲斜路遇到落斜/平路就會跑 大佬我氣都未抖完

高階就唔係啦 今日先平地抝咗一下 仲痛痛地

玉桂山唔係漁護署鋪到靚一靚嗰啲行山徑, 當平時行水塘咁準備就出事

我都鍾意一個人行山
不過行得好差
鍾意慢慢行

不過真係要有晒計劃先出發
仲有自己知自己事
絕對唔會越級挑戰
適當時候要放棄

全段都曬到仆街, 夏天嘅話要帶多好多水

上玉桂山頂好易, 落山出燈塔再回程要準備多啲物資, 同埋check潮汐, 如果水漲沙洲要澗水過

非常建議跟其他人行一次先, 路線睇落好短但係太崎嶇上落差大可以磨好多時間唔好太遲出發

我知 所以一個人未想去行住
都係行其他輕鬆山行算

差成兩個鐘咁多
你班fd睇得起自己定睇小你
咁都無哂癮啦
巴打都算幾好人

海洋公園同南朗山唔太難行, 不過如果睇埋日落走小心夜晚會有豬

怕嘅就天黑之前落山

大東山開始多人

今日行完一轉，有冇巴絲今日單支？

但係呢啲先叫山
條條路都鋪石屎
仲要鋪完傷腳又難行
見到都驚

都係, 如果一個人仲要揀平日去啲隱世嘅路線一出事就要等運到或者等死

早排喺摩星嶺行左條秘道 差少少搵唔到路

發現兩名街坊

kelvin2002

夏天行 2.5L水先岩岩好

自己一個拜山

難行但係真係好靚搭車又方便

我都係自己一個行
買左張平機票之後發現原來有得上山就plan左

之前好中意成日日落準備入黑果陣先開始行
果時唔識死
直到有次夜晚行飛鵝山到西貢蠔涌定涌蠔
行到就完果隻俾4隻野狗圍我
我望住佢地倒後行又喝佢
慢慢行返出去舊亞視廠果條路附近
好彩咁岩有的士入黎
我就上左車搭20幾蚊出返大路
果次之後就無再自己夜晚行山

tg: gpt3hk

我都成日一個人行 大把人一個人行

有冇行山團

好想去行
成日驚潮漲
去完燈塔就返唔切過去
橋咀頭行幾耐先到燈塔

但要好早集合同埋班老嘢對腳裝咗turbo

200磅肥絲啱啱啱?

針山草山果種一要搵人陪，我通常無定向日子行麥六睇日落，天黑就行返屋企。
一係行城門水塘緩跑徑減肥（行完食餐勁點解我硬係控制唔到把死人口）。
最癲係由城門水塘出發經金山落深水埗。
一個人行嘅話會限制咗難度，因為自己了解自己體力。

same wo 會覺得自己一個free好多！隨時就行得

成日自己行，自由好多，自己鍾意做咩就做咩。但係每次都俾人話，一個人咁lonely

最癲係由城門水塘出發經金山落深水埗都算癲。

絲打請多加油，
明顯同正常人仲有大段距離
飲食對減肥好重要，
行咁少其實唔係消耗好多，
食多左變增肥

所以咪一個人行囉。但其實更唔掂嘅人大有人在
我膝頭有問題唔可以chur咁盡。

近期揾緊白老鼠
想要咩難度長道強度？

咁行住平路先啦，
朋友日日行6km減碳，
頭十日攰啲，
之後就習慣左，
一個月已經見效。

我唔係衰澱粉質同碳水化合物我好少食米飯，係凍嘢甜嘢累事太好味喇! 食極血糖仲係正常使我更加過火一冇甜嘢到口就變死狗

血糖唔正常先減就太遲啦

之前夏天太熱冇行
而家天氣開始涼爽又開始行返
多人行有多人行既樂趣
自己行就方便D唔使就住就住
試過約10點結果2點先開始行得
暫時自己行過
1-2星既有南朗 龍脊 虎山
3既左右既有大枕蓋 老虎頭 釣魚翁 雞公山 鶴咀(石澳沙灘上) 黃牛水牛山 八仙嶺 玉桂山
4-5星既有馬鞍山同虎吼石河
不過行得多近排開始驚爆林會見唔到有蛇俾蛇咬(之前冇諗過呢個問題)

打算聽日第一次自己行，想睇下邊度無咁危險同易行
失業就嚟悶到想嘔，所以想發掘下新興趣
利申：絲

me too

我建議你行麥理浩徑 因為比較安全 唔易蕩失路 都多人行 不過都睇番住邊頭 附近有無啲行山徑咁 建議download番啲離線地圖APP

多謝巴打，住沙田
以前同friend行過獅子山其實，不過又想睇下新風景

難行，行到腳仔軟；勝在少人行

自己行嘅話記得唔好爆林
同埋得嘅話最好定時報平安
係就煩啲 不過最緊要安全

獨自在高山 高處食雪糕
遇著個處女 進行強暴
行埋入山邊 發出慘叫
我碌野又有進步

喺香港未試過一個人行

行d多人行嘅路線安全至上

自己一個行最最正，袋放定多啲求生救援野
出發前比定live location 朋友，有事都有人救
行山係同自己對話的時間

我平時都係會搭車出去 之後行番番去自己住嘅地方附近
你試下行針山囉 不過就比較體力消耗大啲 行慢啲都ok 跟住落山行陣石屎路有個牌寫住往沙田市鎮 可以去到火炭 / 沙田

行下海洋公園個個

住沙田行針山唔錯
沙田巴士48X去梨木樹
梨木樹經針山去沙田預兩個鐘
條路線多人行好安全

排隊同樓主行

虎山係大嶼山果個？2星

我估你講緊沙田坳道嗰個獅子亭？
5 個鐘內真心快，我早兩個禮拜行過一次差唔多要 6 個鐘，臨出沙田坳道之前上大老山嗰條樓梯真心行到發爛渣，心諗頂你個肺臨收檔都要整多條大樓梯俾你嘆

係沙田坳道啊
最後上大老山真係屌晒老母
成班friend直頭話想喺大老山碌落獅子亭
最後連車路都唔想行

下 成日嫁喎

好遠
諗諗下第一次自己行都係行返啲我行過既路先

自己行過多人行唔好太難嘅路線, 沿途有補給同撤退路線更佳, 一個人行有意外係好危險

我就係拖人進度個啲 所以行行下都唔敢join fd行就無行

所以諗住行返城門水塘算

玩大城石澗囉 重係好大水

Google咗，要爬石澗
或者行秘道，會蕩失路
我一個女仔唔敢試

一個人淨係會行太平山 西高山

最近一支公行完

成日自己行

好勁！

自己行其實幾爽，係影相差啲
早兩日自己行出咗少少意外，損手爛腳

大澳嗰個
我沿引水道上會難少少
不過我覺得都得1星
因為真係太短

係好痛苦嘅⋯⋯不過係可以安全地自虐嘅路線

如果有朋友一齊行
又點會想自己一個行呀

我響大澳果面上 幾好玩

慢到咩地步？
快嘅人少，
慢嘅人多
行得慢反而易揾人一齊行。

坐車上荃錦㘭上大帽山行返落城門過草山落沙田，
唔使全部重複咁悶。
城門週邊都好多地方新奇有趣

我無乜見過人行得慢過我sosad
啲fd行15分鐘就要停低等見到我先繼續行

未行過，平日多唔多人行？一個女仔唔敢行少人嘅路
今日落雨無行到，唔知聽日有冇計

心/肺/腳有事？
咁誇張
定清啲fd cls

大帽山好多人啦，
麥徑八段逆行返鉛礦凹，
再繼續逆行麥徑七段上針山前有路落火炭。

有在附近的嗎？

走人
唔夠時間過對面島仔

今日又見到有人帶細路落山

真呀

依到邊到黎嫁幾靚

鴨脷洲

試過自己一個行，行行下撞到其他人傾左兩句又一齊行。行完之後條友車埋我走

巴打世界仔

係咪玉桂山？未行過
想過對面個連島沙洲係咪要計啱潮汐先過到去？錯 timing 係咪會被困島仔？

好驚，尤其之前行經警員失蹤果到

天文台個網有得睇潮汐資訊
晏晝個段時間通常都潮退 *都要睇番日子

自問無能力真係唔好試 尤其未行過沙石路
今日又有消防上山+飛行服務隊

你似係果度街坊

今日單拖針草帽，個種上落坡真係唔講得笑，去到針山都仲頂到唔使抖，後尾鉛礦凹上燕岩頂個時大腿已經抽抽地，到四方山上大帽山直程每行15分鐘就keep住抽筋要停底拉，好彩最後頂到落茶水亭
不過都好多人行下，大帽山勁多人影芒草。行到4點幾個時太陽光打落啲芒草度真係好靚

係自己太廢 lol
無乜muscle
行街可以街好耐 上山落山尤其是爬樓梯就gg

住附近

呢一年玉桂山/綑邊 都俾人加左好多野

我調轉，上個星期單拖行帽草針，逆行麥八覺得都冇咩特別啫，上草山行行停停都仲未識死，上完針山就知死，落山去到最尾嗰 600m 落到腳震

四點幾都仲有人順行上去針山都算，最癲係上到針山頂好似去咗旺角咁 𡃁仔仲多過大人

針草帽又唔算係好辛苦
咁當然唔算易行，清算唔錯
改改個速度，回復唔切易抽筋，
補水補糧補電解
唔好去到盡先補，
好多時補左都回唔切，
或者要補嘅比想像中多。

清年青力壯的話，
可以以三小時內完成為目標

多練上斜路，上樓梯，
加練下慢跑都有幫助。

我今日本身都想行針草帽，但太耐冇行怕頂唔順，轉左行麥徑3，但上打牛耳山都抖左幾次

我今日上到針山都見好多人抖緊就費事停留打過卡就繼續行

我12點開始行4點半到波波
我都覺得係補給少左帶左1.2l水加800沛力特
落到山發現淨係飲左一半可能急住落山懶得飲
3個鐘係咪跑山嘅速度黎我keep住行已經冇乜大抖

今日都幾曬下，我對上個次行都係夏天前，好耐冇行係要適應返

麥三最頂癮係上幾多落幾多，然後同樣嘅嘢玩兩次

不過遲早都想行一次，麥徑宜家行過少部份 1 同4 5(基維爾去沙田坳) 7 8 同 10(新舊千島湖段)，想搵次逆行 2 1 不過驚 chur 爆自己

開group啦屌

ANY GROUP?

新手想自己一個行 唔想多人 有咩冷門山好行

我連唞 (鉛礦坳/草山三角站/針山頂) 都行咗六個半鐘，兩枝 1.5L 全清
你四個半鐘到頂堅快

老老豆豆新手最好都係行熱門山 有咩事上嚟都易甩身

新手行冷門山，
唔怕出事？

想行夜山 但一個人未試過又唔敢

唔想行山都要同人逼 但易行既應該都好多人
想知有冇啲易行又小人既

愈早愈少人

玩完regular路線，記得玩埋北脊🤘🏻

今日又有啦 前排打風都夠膽去行 又要人救 落到黎比啲街坊指住黎屌

都唔係跑好多
快步同休得小，
落山先跑，
15km3個鐘，
上山落山速度拉上補下，
其實冇想像中咁難。

小人嘅有好多，
但又易行就好難講

行短短地捉個朋友仔去試下囉

假期多人過旺角
中間仲有幾個沙灘
大把人入去

好多人著波鞋行哩座山

乜都唔識 Dl左joyeewalker個app 諗住跟佢行由淺入深 想操fit自己

我住個頭都未行過 唔敢行 畏高

因為針山其實好易行
去到草山x石就少啲人
大帽山又係好多人
放假日子蚺蛇尖都多人la

Tg Me : YLsonWoody

屌 有冇人行過呢條路落 仆街 行行下冇路
個到見到紮撚左個營 唔知係咪偷渡
屌你老母 最後行返左邊條線 爆林落 屌那星條褲都係痴頭芒 唉

自己一個夜行kk神山。

要求師
有咩山岩新手平日行無乜人又泊到車又有野影下

琴日先單拖行行城門水塘係零消費活動 車錢都慳返

痴頭芒 條褲rip.....

自己一個行通常行四大徑先㗎喇
0技術要求，淨係要啲體力啫，出起事上嚟都易搵幫手
不過一定多人行尤其港島徑+衛徑1+2
易行又少人嘅通常都無景睇

最癲試過凌晨5點坐的士入東壩再行入浪茄、浪茄仔再去罾棚角咀調頭

利申：獨行

小心II

西貢如果無正式山徑嘅山都唔會自己行，因為西貢啲山好撚多蛇
之前同fd 行擔柴山 大蛇頂 長咀 大蚊山，每次唔係蟒蛇就係青竹蛇
每次行都要用枝行山杖打一打啲草先敢行

如果再早啲出發，可以去罾棚角咀睇日出
嗰個位睇日出一流

好正 一望無際 汪洋大海有旭日倒影

我都想一齊行

利申：絲，鍾意著sport bra + yoga pants行山，但你地唔準咸濕我架😳

開團有冇人join?

今日無聊行左城門水塘
本身想行上針山
不過見無咩人上去
自己一個淆底放棄咗

一個人好多山唔敢上
行都係行d 中級以下

今日自己一個上左羌山去大澳
全程得我一個

我想色你

成日自己行，不過行港島低難度的
西貢好多結界，一個人唔敢單拖
想行蚺蛇尖，但一個人淆底

危險

未見過蛇，好想遇到

有乜好淆？
我又唔覺香港人行山安全意識高，
但咁多人話淆

條路兩邊啲雜草成日都長到大脾位 遮住晒條路

而家先諗到如果比蛇咬 死左都唔知咩事

可以去埋靈會山有芒草睇

太晏上山 如果唔係可以慢慢行同周圍睇下

間唔中都一個人行
啲frd放星期六日
自己放平日多
大家未必夾到
一個人行多數會揀返啲路胚清晰明顯
同埋位置冇咁僻的地方行

入東涌再轉多程車都用咗兩個鐘
上次行埋靈會山落到大澳都天黑

平時返工要好早起身
所以放假總係早唔到起身
好多時都冇咗半日唔夠時間行
又唔想入黑前都未落到山

唔知點解寶馬山、大風坳嗰一帶就算就黎入黑都多人行
連平日都係咁

天黑都未落山係幾麻煩
啲石級碎濕濕咁 好易仆街
我仲要唔係行開山嘅

行d難行又冇乜人行既有個照應始終好d

最緊要知自己level去到邊, 量力而為
行山真係好開心

大路還好
唔係大路入黑難認方向咗
所以每次行山都會放定支電筒或者頭燈入背囊
以防萬一用得著
雖然行開山
但碎石路就算日頭都怕會仆街
一路落山啲石仔跟住一齊碌落山
手足並用穩陣啲

個山叫咩
聽日想自己去

羌山
搭11號喺深屈道落

難度高唔高
第一次自己行
平時行過幾次only

師兄專業
有冇其他路線推介下

巴打過獎了
有冇啲咩景特別想睇？
例如石、海、芒草...？

主要行碎石樓梯 多上上落落
唔係好洗用手去爬
早啲去 行下抖下就得

但係隔離個狗牙嶺好似好難行

收到
唔該晒
聽日去

主要想少啲人
同埋有啲建築睇下

聽日應該多番啲人
同埋得一個冇得沖廁洗手嘅廁所

琴日一個 黃石碼頭出發爬埋上尖
再原路返回 體力要求大

最近行過的彌勒山都有芒草睇
昂坪→彌勒山→昂坪纜車轉向站→昂坪
有時間的話可以行埋落東涌
不過彌勒山落轉向站比較斜
想好行啲就原路上原路落

屌咁咪好臭

係 好多烏蠅嬲住
如果真係肚痾我寧願痾落草叢算

係 好多烏蠅嬲住
如果真係肚痾寧願痾落草叢算

自己行真係要檢查好裝備 揀啲有撤退路線既行山徑 有次自己行掌牛山 有段要落少少山 見碎石路已經有啲淆 點知落到一半鞋底甩咗
之後用鞋帶綁實行唔駛10分鐘 去返樓梯落錦上路搭西鐵

利申：之後行山會著返行山鞋 唔會著波鞋

我諗諗先
廢墟或者軍事遺跡嗰類啱唔啱睇？

正啦
尋日去之前諗住行下慈興寺同埋悟園
點知唔夠時間去慈興寺
悟園又唔比入去 淨係喺出邊睇

屌又係咁 明明quote左你

即係就落完山先甩鞋底?
咁樣都算好彩

嘉頓山

一個山行山
行快行慢唔做就其他人

我都成日一個人

真係好冷門喎

鶴嘴山？鬼手岩？南天門？

其實只係行咗1/3 路程
中段要落少少山再上山
但都幾斜應該多過45度角
落到谷底就甩鞋底 最後原路爬返上去
再係撤退路線走

剩係難度低既先會自己一個行

有興趣 Tg係咩

我聽日一個人去行魔鬼山

我超級新手 希望聽日唔好碌落山腳

Sorry
上堂前打緊字未撳回覆
到break嗰陣打埋
回覆咗出去先見到想睇建築

行山比較多見到廢墟、軍事遺跡
完整建築見得最多係丁屋
軍事遺跡可以去摩星嶺、松林炮台或者西灣炮台
水塘建築可行大潭水塘文物徑
另外香港仔水塘同九龍副水塘的水壩都係
英式幾靚
另外大嶼山鹿湖一帶有好多佛寺同精舍
但自己未去過
圍村就荔枝窩村保留得比較完整
可以星期六日去馬料水搭街渡入
或者去烏蛟騰行山行去
至於西式建築物就暫時未諗到邊條路線多

唔係玩溯澗,爬崖,綑邊嘅話
山線嘅危險性其實低好多
最易出事都係迷路,中暑,蛇蟲鼠蟻

行山最重要係事前規劃路線
同埋記得帶夠水

利申: 今年單拖行咗60幾條澗

多謝師兄講得咁詳細

唔使客氣
不過荔枝窩村同大潭水塘比較多人行
另外如果對村校同廢村建築有興趣
可以睇「山野樂逍遙」同「北潭坳」的遊記
但唔知佢兩位黃定藍
如果想睇黃的就可以睇「天行足跡」

我有時都鍾意自已一個行多d~~~

自己行會快好多

我都成日自已一個人行

行邊好

雖然話難行，最大路果條路線上山沿路落返山其實唔太難，秋冬天其實都幾多人行...防晒帶夠水最緊要。

我都係最少兩個行，因為我係路癡，驚盪失路

推下post

行大路你死得去都出奇
大徑好多位條路靚過旺角

我都係鍾意𣍝已一個人行
唔洗煩

有時間一齊行丫

啱啱對上一個禮拜逆走鳳八同鳳七

分流真係好靚，可惜 DLLM 成個東灣都係强国啲垃圾

其實自己一個更開心
自己行好怕啲太多人嘅山
好逼好焦慮

靚喎

比較危險

不過以前多ｉｉ重危險

齋行麥徑其實幾難盪失路

我都鐘意自己一個行
不過有d想行但比較難嘅山就唔敢一個

可以呀

早個排都去左分流。。。真係好靚

真呀。。。。難個d真係會想有個人陪下。。。有咩事都有照應呀

想行三尖但驚自己一個死左都無人知

星期六蚺蛇
放心，出事後唔會失救死，而係比路人踩死

咁睇嚟可以一戰

可以先試吓行釣魚翁
路程比較短快靚正
平日都有人行

但日出康城上釣魚翁嗰條山路有斜坡工程封咗
唔好喺嗰邊上落

都幾多bratop女

依個我行過
都輕鬆應付到
未行另外兩尖

想問青山邊邊上好行d

今日一條友行完玉桂山，行埋連島沙洲睇埋個燈塔，來呇三個鐘多啲

玉桂山啲碎石多到拍得住蚺蛇尖

自己行過幾次青山復地

我成日都係咁，好自由，不過小心安全，你知而家啲

而家死都唔除個口罩

條繩仲係唔係到

最簡單青山寺上
沿路落

唔想行回頭路啊

樓主改咗tg?

通常行邊種難度嘅山

咁可以由青碟脊上青山寺落
但難度會高過由青山寺上

青蝶脊上多唔多碎石/攀爬位？
諗住遲啲想試吓杯靈雙渡條杯先

成日都想自己去行山，但淆

巴打多謝你嘅意見，尋日行完
個斜度比想像中大，好在有帶手套
來回用左三個鐘多啲

仲晌度啊，個個都係落果陣先用
返上去陣就是旦爬到上去就得

呢個癲
我第一次去個陣過咗花香爐頂開始盪失路亂行
睇住青山發射站個方向行過去, 上上落落行撚到絕望
最後行撚咗5個鐘先到發射站

唔使客氣

回程標高柱見有袋 係中路落都執到咁多

而家每逢假期完就一大堆垃圾

同埋落到近巴士站條樓梯變左垃圾槽咁濟

係米巴打你

珍，最憎見到垃圾

自己一個行好悶
我都想約人行，求carry

my tg is hongdonald

如果一條友上釣魚翁，咩路線會易d
之前一條友行左青山，良景上青山寺落

想自己一個試下行但好危險咁

最短同易應該係
由下洋上山
落日出康城浚瀅II

但日出康城條山路封咗
如果落半見村條路就長啲
不過都唔算難行

試過一次你就會覺得無咩野
行大路唔好走小路就可以

我上次五塊田上
清水灣落
快靚正

今日自己行左鳳凰山
依d大路唔驚死

你做危險人嗰個咪得囉
一個可以捕下有冇女又係一個人

有時自己行一小段小路探索個feel 好正

一人行 多舒暢

今日我都自己行咗鳳凰山加大東山

行啲大路路線唔怕咖，好爽
你驚就只會越驚

叻喎
伯公坳上鳳凰山原來一個鐘多少少就上到
我都唔夠喉 早知學你
你條路線係點

可唔可以加埋我ig

石門甲 昂坪 鳳凰山 大東山 梅窩

由朝行到晚
想問昂坪上鳳凰山要幾耐左右

我男朋友有時唔得閒 就會自己行 但最多係去熱門 多人嘅地方

獨行咗四五年，黎緊會行埋考牌路線

叻
記住注意安全
考牌路線都好難

正常一個鐘多啲

絲打係咪可以一齊行山呀？我都好鍾意行山但身邊朋友啦唔太好

邊度可以搵到叔叔行山團

四個半鐘就完

昂坪上去我大約三十分鐘

石門甲昂坪伯公坳加埋兩個鐘

落到梅窩飲杯啡食個朱古力牛角包 爽

我呢排自己一個人行山 都行左幾十次

半個鐘爬四百米

我想行但係驚雙膝頂唔順

快有快行 慢有慢行

攰就抖抖再出發

兩年前試過 好正
中途有識人一齊行

自己一個行好舒服
想行得快定慢自己決定
靜靜地望下大自然

食個朱古力牛角包已經抵銷哂全日個卡路里消耗

不過你行得好快
我伯公坳上都已經用左一個鍾多少少
同埋我覺得鳳凰山頂無咩野睇 係行上黎幾靚
大東山頂靚啲

一個包最多咪五百卡
行呢條路線點會燒得五百咁少

未有599G之前，
香港行山網有啲行山隊，
而家就變左小組唔會公開行程。

同埋果啲未必啱新手，
唔識路，
人地未必有掃尾睇住你，
咁就出事啦。

幾個月前有次遇到啲小組，
問邊隊佢地都唔答，
怕出事比人鬧。

新手可以去報下啲山藝班，
一來識到行山朋友，
二來學到正確行山知識。

ps.唔好幫襯工X會/X聯會

自己一個人都行過唔少地方，原本次次一班人，慢慢變到一個人行.......朋友個個都結哂婚溝哂女，剩返我一個毒撚

姐係 800m/hr
歐洲呢邊嘅平均速都係 400m/hr，mountain guided tour 會要求500m/hr，enthusiast可以上到600m/hr，800m/hr真係alpinist黎

300m/hr 對我嚟講已經好盡 早幾日行麥三行到叫救命

蠟筆小新作者行山跌瓜左之後唔會再諗

自己一個行過晒咁濟
想行都唔知行邊好

你好叻呀
我自己就好鍾意行嘅感覺
但好憎揹好多野
最好就零負擔
所以我估自己都唔係幾岩行幾日果d山

二澳座雞公山去過未？
簡單嘅座大磡森
啲乜咀物咀，
乜灣物灣，
仲有啲洞，
仲有地龍，
仲有乜壁物崖，
不過果啲唔啱一個人去。

山藝班 good idea

麥三麥四唔易行㗎，行到叫救命正常⛑

我keep住一百七十幾心跳上
Strava記錄係十九分尾

我意思係最快紀錄係十九分尾
唔係我自己 我係要半個鐘
啲人上到去淥個杯麵食埋 我都未到

之前行過全段麥四+麥五去到獅子亭，我覺得仲好行過麥三，某程度上覺得麥四個回氣位係多過麥三，冇麥三咁啃

渣你個波呀

麥三逆走會好啲

已經逆，但唔計喺嶂上同牛耳石山頂休息都行咗四個半鐘有多

麥三冇麥四嘅距離咁長，不過上完牛耳石山再上雞公山真係幾甘（順走）
搵日再去行下💪

大家加油💪

有一次自己行青山復地影風景,有人過來問路.
佢哋問可唔可以一齊行我話可以,帶佢哋去方包石己經天黑.
近排試過自己夜行青山腹地,龍鼓灘上良景走

啲人離線地圖app都冇，
地圖又冇，但又亂行唔知自己行去邊，
遇到咁嘅人會燥

腹地個到我上次睇地圖都唔係好搵到路，好四通八達咁

開好多小路，
地圖未必更新得切，
但係知個方向行去邊就得，
果到唔使爆林，
啱方向就唔會迷。

係
佢哋用google地圖,行腹地

早兩日先自己一個行大東山

行多幾次就記得,我用香港遠足路線app來行

之前試過大坳門上釣魚翁，快靚正，一小時內足以上到頂

其實水份都幾多，吹到好難，最多話考驗腳力體能，
但坦白講條路好悶，如果係沿赤徑來回更悶。
Btw 加tg 唔該 @Shiawaseee

預埋我

利申：巴，鐘意著泳褲行山

經蚺蛇坳上落 正常人基本上都行到，慢慢行就得。帶多啲水、補給品。

碎石多手腳並用
著對抓地力好啲嘅鞋
帶對手套會好啲
但而家有啲人已經練到平衡到唔使用手
自己仲係做唔到

有個group 有興趣一齊行山 都可以入呀

同我ㄧ齊行?

麥4我就覺得恐怖過麥3好多,上山又上高過佢,路又長過佢,過昂坪再不斷上山真係叫救命

有無grp line?

矛grp line牙

佢有唔同級數價位, 平平地有對基本防水有坑紋算係咁 (當然你要買跑山個D就梗係SOLOMON個D大牌子), 我覺得香港大部分路都唔駛買到去高筒款, 如果唔係會太重鞋頭對腳好快攰,你輕鬆行大路GE話(衛徑個類)其實都好夠用。
利申: 10年前會買Columbia, 佢變環保撚之後就無買轉solomon, 但所羅門係要買佢輕身跑山鞋無防水先正, 依家用緊迪記MH500粗用半年都唔錯, 但佢D鞋好痴塵土, 次撚次返屋企都要抹鞋

但Solomon落雨果陣好冼
有冇著過Scott同Hoka果啲鞋

如果係咁都ok wo 可以試下
始終新手平平地玩住先

但迪記d款好醜
我覺得買對好同靚嘅行山鞋開心啲

窮撚無budget無計啦
可能睇下出面有無其他做緊減價

仲有民安隊隊Msar 前面紅衫
專係上山救人

係舒服嘅
但係唔敢行多野豬嘅路

以前著開Solomon, 就係因為著著下會好跣就轉左Scott
好著同抓地好好多（個人感覺），有機會ching可以試下。

Solomon同溜冰鞋無異，勁後悔買左，宜家著Scott

個人認為麥四辛苦在距離比較長，同埋佢個上落幅度比較大，最少三/四段上山位，Ching過埋茅幸再上山真係腳軟，仲要最慘去到基維爾營仲要爆一段5先出到去（除非中間見到的士🤣）
不過樓上Ching講得岩麥三回氣位比較短，未回氣又要上山🥱

麥三高度圖

麥四高度圖

單拖挑戰完大東鳳凰單M
想試吓挑戰雙M
不過單M都用左5粒鐘

通常大東鳳凰完我都係昂坪跑落山 都係半個鐘鬆 落斜
好過等9年巴士

Last night, I sent an angel to watch over you while you were sleeping but it came back early! So I asked why? It said that angels do not watch over angels.

我都係 個個fd都好早行 但我行山一半原因都係想影相 太早d光好難影
有冇人會行12~7個d時間

得你係咁

我
最好等埋日落🌄

行夜山好feel啲

準備上太平山，有冇人john

壽臣山啦

明明下晝個段時間好正 d陽光斜斜地又唔會爆晒光勁刺眼 日落又好feel又好睇影相又正 就算行到天黑個氣氛都好正

同好
今日上飛鵝睇埋日落夜景先走
正到

仲可以訓到自然醒

可以約埋我

有時自已一個人行先好

你通常行邊度

我都自己行約d 平時唔係行開山既fd好麻煩，難度高d既山都照行，自由自在影下相，感受下大自然。最煩係第一次行既路線唔熟路又多分叉路，路徑又唔明顯。有次行到天黑，好采有帶電筒，嚇死。

一定要plan好路線 做足資料搜集 睇下上網個啲山路嘅資料 同埋一定係好早開始行 9點幾10點左右
之前自己行啲大路山徑多 有時會行啲冷門徑（地圖都有show到條路） 黎緊會試吓自己行青山腹地

你有冇fd同你行? 係咪好大風

今日有
不過其實上果時都係各行各 上頂等
因為步伐不一 同埋上斜都無力傾計
係井欄樹上東洋

沿沙田坳落就一齊行
有人吹水無咁悶

上面好凍呀
記得著多件衫

青山腹地我都好有興趣呀
上次行青山行得好開心
好鐘意青山 好靚

成日都覺得個啲路又跣又易蕩失路 但係又好想完成左佢！

我 但想天黑前落山

啱啱自己行完針草帽
第一次行呢條route廢事拖慢人/帶快人

行左幾耐

想行渣甸山懸空棧道有冇食評

係咪有tg group可以入？

想黎緊星期一行下散下心

差唔多五個鐘

今日行完八仙嶺

有無人報過山藝班

差唔多啦

我都未行過
其實個景靚唔靚
成日形住依條路線好悶

好撚靚，快啲去

好 bookmarked

點解咁多高手

從來未成功行完過...

我都行完 有冇見到件黑色north face風褸係地下呀

今日行左圓頭山 好多上落差要帶手套 行到尾落山 有條路斜到要渣住隔離d鋼繩落 有種花式自殺feel

我本身都想今日全走港島徑
不過見未試過針草帽就試左先

早排行完衛徑太和去南涌
個心有啲雄，諗住應該可以挑全走港島徑
點知今日行針草帽都有少少吃力
又要再評估過自己夠lv挑港島徑未

唔見呀，我1點半鶴藪上，可能我地2個都同你件褸無緣份

大美督上去頭段有啲悶，上到第一個峰之後個景開揚就幾唔錯。

都唔會
八仙嶺本身果段幾靚，係衰假日人多
一路向返九龍坑山都幾多景睇
落南涌果邊就似森林多
遠景少啲但都好feel

同我時間差唔多點半岩岩係九龍坑山落到去

有
但多數六同日行

上星期行完 水塘好靚 d山景都唔錯

想join

你留tg?

可以P上去

唔好比港島徑全走嚇窒左 40幾公里 攀升高度同針草帽差唔多 所以你搞掂針草帽 之後要練多啲長路程適應下
長課黎講 呢條路線 主要係好長

你想挑戰自己 玩下麥徑連走啦小雙坳 （麥4-8） / 雙坳（麥3-8） 已經難過港島徑幾倍了

今年目標都係清麥徑（唔係一次過）
有機會塞多幾段行先

我都麥徑都分開行曬了
搵日玩次港島徑全走
之後就清下條鳳凰徑

一起行山

可以約埋出來行山
57226146

又玩邊個電話

真係我電話😂

單拖吊手岩無畏懼
岩岩元旦無瞓過摸黑上大帽山睇日出
世界如此美麗

你上連登都注意下私隱啦

聽日元荃古道半走

真心交朋友💪

行黃龍坑上去行到就黎死

超級多樓梯 操山好地方

今日自己一個行左

坐左幾個宇先行得番

新手一問
今日行衛4行到東洋山個段改左路要你上東洋山山頂再落番去，落山路跣左幾次有次重係成個跣到坐係度，點樣先可以克服到 lee d碎石路？

就係坐住咁樣落

呢啲係心理因素多試吓買對抓地力強啲嘅鞋俾啲信心自己

尋早都有行，可能撞到巴打

張相我三月影

TG: hugo1990

唔關自己一個事
不過想問下蚺蛇尖到底難行成點
成日想挑戰下但又講到好難咁
有冇啲類似嘅參考下

其實唔算難，
青山寺上青山落良景差唔多
其實香港難行極有限，
難爬嘅就有，
仲有啲爆林係唔想爆。

上唔難
係米粉頂落果到難
但唔會跌死你
同埋個路程都長 要6-7個鐘

想報名見識大屌絲打

無聊搭咀🤭
同人行山有佢嘅好，新路線起碼有得傾，唔會太迷失，但係試過同唔係好行得嘅朋友行，佢行到半路，對腳酸軟無力，仲要同佢做 therapy 🤦🏽‍♂️，所以自己行又比較 free，冇哩啲問題，不過就會危險少少。

個post已經3個月前

屌你地一個紅字巴一個藍字絲

岩呀
行新路線就會叫埋朋友
好彩有個朋友同我差唔多速度
試過同無行開山嘅山
真係會好無癮呀

唔緊要啦
行山無分時限無分國界架痳

明 行多幾次山再去挑戰

收到 都預左要行得耐 可能操下體能先

咁你join咗未

9 UP下渣
唔通真係同堆仔行山咩
冇女完全唔想行
SOR

真係有絲啦

上次同人行魔鬼山，行到大半(上緊山)已經叫腳軟，行兩步就要抖抖，結果我維有同佢做運動按摩先捱到落山

魔鬼山喎
好似30分鐘就上到去
全程普通斜路黎

有時想行險線無frd肯一齊行，為有自己一個行

棍絲

屌有時啲friend好日唔做運動話行山，行15分鐘就話要抖返15分鐘

但落赤柱個景咁靚
咩都抵返哂

今早由沙田行返去長沙灣

我地開頭行錯路，行左大斜路上🤦🏽‍♂️

所以我彩我識啲物理治療，即時幫佢運動按摩先捱到落山

唔行大斜路可以行邊

我睇片另外有條樓梯上去嫁，應該係對住斜路頭左手邊

例如行邊？

點解睇片唔係睇地圖

我地有上綠州個網睇過，但係佢冇寫到咁詳盡，只係寫往將軍澳墳場行，所以以謂係個條路🤦🏽‍♂️

一班人都唔識路就開app睇gps啦
裝個行山app，
唔使收到電話訊號都用得。

有咩事都可以揾路走人，
最好當然係預先諗定撤退路線。

彌天棧道算唔算

請問哩個係咩 app ？ 因為我之前都只係行過島仔個啲，蒲台島同東龍島，區內真係無咩點行過

Hiking Trail HK，離線地圖

同埋做功課我自己會睇timhiking圖文並茂好仔細

香港遠足路線

算，果到多落石，
一個人就唔好啦，
揾啲識爬嘅一齊行啦。

感謝教路🙏🏽

我用 trailwatch 畫路線再開 gps 睇自己有冇行錯

自己畫路線？如果唔知點行可以點畫？

所以咪要做咗功課先去

好的，明白，thank you

你 mark 起點終點，會自動 gen

係！我又試下先，下星期一可能去大東山

不過最好都係行山網睇下路線
然後跟佢畫

多謝提醒
但願條友生性，唔好行行下又話腳軟

唔行開，上大東多數都會行到腳軟
伯公㘭最短，不過落返東涌都係會叫腳軟

咁我死得開得喇，要預計上山都要做治療

其實可以行啲輕鬆既路線當練下先
試下馬鞍山上昂平再落西貢

西貢市中心經麥四上大金鐘都唔錯, 過埋昂平落番馬郊, 全程四個零鐘

如果行魔鬼山都腳軟
好難大東唔腳軟

唔好行 算危險

下城門如果行石屎路其實容易

最怕一大班人

兩年前平日行日行過唔多人
由城門水塘經雙城峽
沿途只見到4個人
係落到下城門水塘先見到多啲人
但而家多唔多人就唔知

個app自動gen嗰條係兩點之間最短的路線
gen完之後自己都要翻睇同執位置
所以都要知自己點行
如果唔知點行好
可以喺「瀏覽」打想去的地方名再搜尋
參考人哋的路線
撳「開始活動紀錄」開GPS就可以跟住行

收到，thank you

想揾人一齊行
但身邊冇咩人行
想行d未行過同難d既山揾個照應
唯有自己做多d功課

我都想同你行

我會自己畫地圖 上網睇下片先
因為地圖顯示得出有路多數都行到
不過上次同個朋友行啲浮沙碎路段 路係有 但係超斜
一定要坐住落山

今日凍到唔想郁
無去行山
覺得自己好懶

冬天來到

行雪山嘅各位，記得練好arrest skills先出發

利申：出發緊行雪山

一個人行乜線都得
注： 注意安全

雪山1km要行幾耐

好多variables，雪嘅類型（新/舊/冰，seasonal定perennial snow），同有咩裝備。如果好似片入面咁，平時有400m (elevation)/hr應該會得返300

外國間唔中有人行山然後失蹤。我就唔會一個人行山。

我反而唔夠膽一個人行山
起碼都要叫一個朋友陪

官方路徑都會一個人行但其他唔會

今日大家行左邊座山
我就太懶留咗係屋企成日

正

係咪好少用snowshoe?

新雪 + 軟 + 好厚 先會用。通常係喺冬天先落雪嘅山（seasonal snow 夏天唔落），岩岩落完雪冇比人踏過嘅路先會用。唔會話snowshoe冇用，因為呢類情況下crampons是廢的

樓主係咪開左Tg gp?
入唔到

有group 求加

尋日同個朋友行左 行緊完全唔凍 係落山番到市區就凍到傻

high five same

樓主係咪有tg grp

就算高手, stone, ho chung都係行上跑落
落斜先至係分高下
樂道去平路仲跑到嗰下真係勁